[真正歷史]當年龍珠gt先係真正垃圾

龍珠超力之大會就完，見到唔少人都踩超唔掂
但離譜係有人吹奏gt

相信吹奏得既當時唔係第一身經歷，人云亦云，我覺得作為龍珠老屎忽既有責任講番，
當時既gt，劣評情況仲勁過超，直情俾fans當係同人作品

先講劇情
一開波搵宇宙龍珠，想重造番尋寶主題，但可惜悶撚到西 ，足足做左26集！！(gt得64集 )
格硬將悟空變細但個撚個都知你成班係宇宙最強，
但又要集集扮廢打d呀包都贏唔到既對手
咁冇張力既劇情足廿幾集腰斬咁濟

之後開始先明龍珠fans唔係要懷舊，係要強敵+變身，先整個baby篇出黎⋯

GT d 腦粉又跳出黎話 超4 型 首歌好聽

超辣殺 紅橙黃綠青藍粉頭

GT先好睇，有冒險元素，弱化左悟空令劇情緊湊。加埋首Dan Dan主題曲，成陣童年回憶出晒黎。話GT唔好睇？收皮啦

baby篇劇情大概同z差唔多
都係強敵吸收進化，悟空等人又應對式既變身咁
可以叫不過不失(人設分開慢慢講）
甚至已經係全系列既高潮所在

但變相之後既17號篇同邪惡龍篇(共24集)可以講係悟空一個人既歷險記咁濟
故事結構上gt既上半同下半部份反差太大
明顯係因為受歡迎因素問題

我最尾會總結
gt得一首歌、結局感人、然後？

唔講悟空咁不如講悟天點溝女？ 17號同1至7星龍都有突出性格 背景，尤其4星龍同1星龍。鋪排得幾好，依加各宇宙大亂鬥，講十分鐘吉連點慘又俾大魔王屌打。第六宇宙兩條女無啦啦又變到超西，實力完全失衡。要破壞神以上實力先夠打 咁都叫好睇 簡直侮辱

弱化悟空、人猿設定回歸、超4人設係正，
星龍概念都幾好，但造型太柒。超一星龍樣衰到仆街

龍珠迷留名跟進
記得有係電視播GT時睇過,但當時太細個,大個左想睇番,但早期真係悶到HIHI,結果睇唔落去
不過佢首歌真係經典,世界級無得輸

到講超17號篇
最垃撚圾既一篇

格硬拉17號出黎鞭屍
推翻晒之前z人造人篇既設定
吹到17號先係基洛博士既最強作品
你改唔係問題架，咁斯路呢、16號呢？點解17號會爬左頭架

兩個博士可以係地獄受緊苦都唔知點解可以整到多個17號，仲勁到走番上人間(呢個好笑，死人自動復活 )
劇情離譜到收唔到科既地步
最後草草埋單

格硬整死魔童同整裂龍珠留伏筆
邊個編劇

然咩後，大把位好過超啦，超4起碼個款換晒，唔係轉髮色就算。破壞神全王天使一大bug 吹到咁大但仲玩拳頭交，氣功波。全王fling下春袋，成套龍珠摺得啦

我有話超好睇？
九唔搭八

我都未講人設
都幾多野講

成個主題意思有比較意思啦屌。你話GT係舊屎，但龍珠超係靚屎，你鍾意食舊鳥山明原作靚屎嘛

最後既邪惡龍篇
大家都成日話咩感人結局呀，超四格比達呀⋯⋯
首尾呼應呀⋯⋯
係！劇情上佢明顯係想咁做，用濫用龍珠自己受番去埋個尾，用意係好，但眼高手低呢

屌你條橋一開始就好冇說服力啦⋯⋯
咩龍珠負能量⋯大到消滅銀河系⋯⋯？

我一開波都將龍珠能力封左頂啦⋯⋯
笛子大魔王都打得死神龍呀⋯⋯
神龍連拆人造人炸彈都做唔到呀⋯⋯
你同我講話負能量大到超四都打唔贏？
你話個龍神落黎教訓悟空我都順d

故事上面都講左悟空一個打足七個，又係闖關式重重覆覆咁(其實唔係龍珠風格)，到四星龍一星龍先有d野睇，悟空無雙，全部路人俾力量佢又打下，裝備下比達又打下，最後死除左感人，講穿左同上一個篇一樣整死魔童，為死而死

大家淨係記得個結局悟空消失，中間呢？其他人呢？

弱智，創作依加野洗唔洗加埋中西歷史生物化學入去逐點define俾觀眾知？你寫essay?
多舊魚啦你，你成篇野無論點。起碼人地有解釋到地獄17號同17號合體，變超17號。同埋想向悟空報仇依個logic. 魔童之死突顯佢為左悟空夠晒義氣，可以為悟空犧生。我唔明咩叫無啦啦

主題唔係講超，要我短評既話
gt係將成個龍珠一二部既濃縮垃圾重製版
超雖然都唔得，但一定係z既正統延續

所以當年fans當gt係同人作品冇錯架

睇完你依篇野 贈你四字 自暴其短，我都慳翻淡氣

呢d係當年d人討論既pt
咁你兜下囉⋯⋯17號點解冇啦啦做左最強人造人？

地獄番生果度真係講一次笑一次
大佬呀創作天馬行空極都有個譜呀
你咁叫解釋左？
你話佢地挾持婆婆上人間都有個所謂理由呀⋯⋯

死攬冇意思

講多樣
破滅魔劍都好撚有解釋架
大家唔好屌喇

其實唔計對比達，
龍珠出親元氣彈我都覺得好垃圾
有冇第二招呀
對布歐都仲好少少、有撒旦威威先儲到咁大

利申：覺得超同gt都唔好睇

總結劇情上分數
黑龍珠篇3/10
baby篇6/10
17篇1/10
邪惡龍篇4/10

參考
斯路篇8/10

簡單數碼暴龍合體進化論囉，兩隻17號變超17號。點解唔係18號呀 因為佢結左婚 作者唔想搞9佢。點解唔係19號，因為一出場就好快死 太廢囉，點解16號唔係呢，因為16號出場，觀眾會同情16號唔想佢又死，最後點解唔係斯路，因為斯路個形象太深刻。又出場又整個斯路遊戲咪你班友再屌囉。

翻生正史都有啦，咪膠啦乖

哦

GT一定好睇過龍珠超。

你話當時GT比人屌得好勁，係因為當時冇龍珠超姐。

當然GT唔可以話係比得上好睇，但至從有咗龍珠超作比較，GT好睇過龍珠超係毋庸置疑。

第一：作畫已經好過超啦。

第二：baby篇都叫比得返Z個種感覺我。

第三：樣GT個濫用龍珠呢個劇情我覺得好有創意都貼近返龍珠題材，但你超依家打撚到上神啲天使同全王嘅實力咁撚Bug，劇情又冇創意又悶又唔撚好睇又唔熱血，我都話囉啲劇情都已經好荒謬，我地估佢嘅劇情都已經夠荒謬，點撚知佢出嘅劇情比我地估嘅更加荒謬

第四：唔好話老唔老屎忽話哂都由細睇龍珠大，我覺得咁樣玩頭色真係完全唔吸引仲要柒字都比唔上。

第五：你話依家啲人鐘意睇強敵加變身，無錯當年Z每個篇章都有新野，菲利篇有超級撒亞人，斯路篇有超級撒亞人2，布歐篇有超三同合體，GT嘅時候三個篇都係只有超4同超4合體姐，但你老尾你睇吓龍珠超悟空出咗幾多種形態計計埋埋成9種形態，龍珠超可以一個篇入面出現三種新形態瘋狂玩頭色一啲創意都冇，GT嘅超4起碼真係我覺得合乎返撒亞人體質同設定，還原返最原始嘅撒亞人蚊返條尾出嚟，我都話神嘅力量係搞撚死成個龍珠體制。

GT俾人罵係罵佢佢拖
悟空認真打既話可以秒殺晒baby篇前面所有野
但係根本所有動漫都係咁
火影死神夠可以一早秒殺主角直接一統世界
gt只係因為佢係傳奇既續作先俾人特別罵得勁

佢完左之後已經開始大把人平反
gt前面d胡鬧劇情 跟住到真係出大boss ,
baby , 超17號 , 邪惡龍果d 就狂打
成個path 由開始到D BOSS設定全部都係致敬返原祖龍珠
點解出呢D敵人呢D劇情都唔知唔該唔好叫自己老屎忽

你講果D故事BUG 設定BUG
全部元祖龍珠大把
根本果時D動漫作品都唔著重乜都要解釋
元祖龍珠bug多到填海 , 以而家d人咁鍾意搵bug
龍珠應該俾人屌撚到體無完膚
事實係龍珠呢類型作品根本冇人會care bug唔bug
輕敵 悟空悟飯都唔知輕左幾撚多萬次
咩鳩龍珠封左頂 , 而家龍珠超果D唔係仲撚柒?

我唔知你句句錯漏百出既所謂fans有幾老屎忽 ,
你每一句我扔返落元祖龍珠到屌得仲合理
我睇GT果時有唔滿意
但係我鍾意睇 , 睇完亦都翻睇過好多次
龍珠超 真係垃圾都不如 , 仲柒撚過以前d港漫版拳皇
GT廢極都好過佢十萬倍

重要既係唔好吹奏gt
gt定超好睇d冇乜討論價值
both is 垃圾

你講下我有咩講錯？

我唔覺both係垃圾，至少我會返睇GT，但龍珠超我連Down嘅意欲都冇，超簡直係垃圾中嘅垃圾

好撚煩個個都係用
'因為超垃圾，所以點點點'黎做論點

咪中正係我所講
因為而家一套超，擺gt上神枱囉

gt對當年既一代咪童年回憶囉⋯⋯
當時有梗會睇架，

回應第五點，都係咁架啦⋯⋯向上一層挑戰
唔通又整個超18號出黎打咁on9咩

睇翻留言好多日本仔都讚多過彈
好多都留言話gt>super

睇下啦

應應唔該，唔好得個講字，賜教下

你不如改名做九唔搭八啦
咪講左幾次囉⋯⋯
我上面都應過你一次

我記得gt個結局幾正
講包包老左同個孫既故事

唔quote喇太長⋯
而家d人點睇gt梗係同當年d人點睇gt 好唔同啦⋯⋯

學你話齋，有超呢套垃圾在後
另外懷舊分一定有⋯

我呢度咪講左話係講當年第一身既時侯既事

劇場版黎

講埋人物設定先

經典既一定係金髮悟飯啦
班gt撚該認清史實，gt創先河架

超4造型我記得都係評價好壞參半
好就話佢有突破
壞既就話奇奇怪怪又變番黑髮毛神神咁

奸角方面最垃圾一定係超17號
邪惡龍們同baby冇乜特色，唔似z篇有boss氣場
反而個人覺得個金屬將軍設定唔錯，但係咪抄古拉？

扮晒要人齋討論舊gt但又成日提超 . 但從來無見你拎z做正面反擊，其實你係咪連z都屌，咁你咪睇龍珠啦，自我矛盾 睇喜羊羊啦

我應人地講超咋
我唔想講架

補充z篇搵唔到咩位挑剔
神作就係神作

唯一係上面話齋
布歐篇商業計算太多
變身、形態、頭髮

故事結構反差太大 已經應撚左你
佢係完全跟返成套元祖龍珠既path
乜撚野反差太大 因為點點點
一係你一睇已經斯路篇就話點點點老屎忽 一係就你失撚左憶

17號係話要兩個17號合體先係佢想整既完整17號
唔係17號本身就勁過其他 , 點解係17號唔係其他上面都有人答左你
亦都唔係死人復活 係佢地打開地獄個通道
魔童亦唔係17號篇死 , 亦唔係特登整死
係baby篇因為知道黑星龍珠既問題
作為天神而內疚 所以以自己既死黎完全封印佢
17號係佢已經係天堂 特登為左幫悟空而去地獄

龍珠實力封左頂 ? 咁菲利自稱宇宙帝王夠唔夠封頂?
跟住是但有個地球既博士整堆人造人出黎竟然是但都可以勁菲利咁撚多?
達布拉更加係接近斯路甚至同level ,
你一個垃圾二打六叫自己宇宙帝王 ?
以你邏輯島山明是咪on9 ?

剩係睇你自稱老屎忽評三個章都錯撚晒d野
你似串緊元祖係垃圾多過gt係垃圾
係咁話乜乜解釋 , 元祖龍珠d bug洗唔洗解釋呀 ?

根本佢果d邏輯同論點就係屌緊所有龍珠系列
一係就on9仔 一係就睇少少扮代表

電話打字手快快打錯鳥山明

我都覺得係，扮老seafood

應下你啦
1. 元祖同z係兩部分開既作品，風格都唔同，我講緊係gt裡面前後既反差，建基於商業因素(頭26集唔收得，局改番z套路)

2. 17號篇基洛博士係有講過17既特性架，如果唔係佢做咩唔整超18號？
地獄開通道....死左既人有番肉身上返人間咁咪等於番生囉，差閻王𥄫個印啫呀

3. 龍珠能力問題⋯第一你個比喻不當，一開始人造人幾勁因為個設定先一開始冇先例，佢吹冇問題你頂多話佢誇
但龍珠能力去到幾大z篇同大魔王篇都幾次側面描寫過，你再吹個設定就係合理性既問題
你咁都覺冇問題就真係幾適合睇超

第一身經歷過同事後翻睇唔同架⋯

當年悟飯斯路對波本exam我好似仲係舊屋度

GT垃唔垃圾唔講，但超根本都係垃撚圾

呢度就係講gt

超唔使討論一定係垃圾

1. 元祖龍珠係 由七龍珠到七龍珠z
為左唔應就扮弱智 定你自己真係弱智?

2.咁未駁撚左你自己囉
未講左佢話17號係未完整 , 自打嘴巴?
咁地獄開通道未解釋囉 又自打嘴巴?

3. 冇先例大晒 ? 無限果班最強地球人引晒潛力去到咩水平
求其搵個地球人整班人造人出黎可以勁到遠超菲利?

發現樓主覆到而家都係次次特登避開人地講元祖龍珠果d 野
都幾撚肯定佢係根本唔識
小學睇下斯路篇就係到話自己係老屎忽9up

1. 我以為你講既' 元祖' 解第一部
梳，因為諗住用番你鳩up既名先跟你叫

2. 我以為你講z個個人造人篇呀
好心你打多幾隻字講清楚啦⋯⋯

3. 唔明. 係囉正如你所講，設定合理性呢？
如果你而家吹話餃子同呀樂合體勁過比古洛
係咪又ok收貨？人有常識架大佬呀

最後個段只能夠反映gt撚既質素

上面太長唔qoute
講開老屎忽問題
我覺得而家要睇番龍珠全集隨時都得
同人邊拗你邊上網ref
個個都係專家啦

竟然有人會人話人未睇過xxx
真正老屎忽我覺得一定係當年一期一期買
追住睇
你事後一口氣睇只感受到佢係好作品
但永遠感受唔到佢個熱潮

笑撚死 駁唔到又叫人打多幾隻字就算
一時又話唔明 , 你而家成功屌左你口中既神作z 喇
繼續去google 下扮老屎忽啦傻鳩
人地唔講你錯乜就催
講晒出黎 唔係扮傻就避開唔答
睇到樓主為左扮老屎忽一俾人駁完係咁google 但又google 唔到野駁就覺得可憐

收檔啦柒頭
幾個人用晒以前z d 例子俾你
你一句都覆唔撚到
而家係俾埋你google 都覆唔撚到呀
剩係係到9 up自己點追點老屎忽 笑撚死人咩
打 j 就開av 啦 , google 龍珠黎打j ?

咁係呀麻
基本上我同你都係九唔搭八

gt d 野錯撚晒
Z d 野又一句都答唔到
跟住拉人落水話都係九唔搭八
返你老母個西到繼續打j 啦
開post 話自己老屎忽拎自信
點知成個post 都係俾人屌打
笑撚死

關z d野咩事
已經唔知你做乜鳩
問答比賽？

係呀 唔關z 事
都唔關你事
因為你都冇撚睇過
樓主 : 冇睇z 但覺得z 係神作
此post 已完

GT垃圾

如果gt係一舊屎，超起碼都有十舊屎嘅lv

當年未有超
gt已經係個底⋯

邪惡龍有超4lv合理d，定菲利練三個月由廢過超1變超藍lv合理d定第六宇宙話將氣谷起背脊就變到超級撒亞人合理d？

見到d小學雞笑超爛就好撚躁
根本gt先係最爛個套
超起馬有番z既風格
gt直頭可以當另一套漫畫

其實係可以兩個都唔合理既

冇計，一講史實班友就起晒鋼

補充少少，我覺得邪惡龍實力lv算係合理，因為黑化勁過原版N倍係其他大部分同類作品都好普遍嘅設定

gt 最撚垃圾就係出死悟空
baby 篇 講撚到其他人全部都係打一打
被人吸收
最撚on9 就係唔夠膽出成年版 悟天格斯
我屌你老母 我睇果集幾撚期待 點知最後又出左d不知所謂的阻滯

我只可以歸咎於因為七龍珠係最最早既設定
所以你將最早既野擺落最後做首尾呼應
唯有將佢由lv1升到99

情況同黃金菲利差唔多

龍珠得最舊個套到斯路好睇。。。

你老母個閪就粉啊 乜撚野叫腦粉啊用埋晒垃圾台狗字

乜撚嘢七龍珠呀
你哋就七字頭

睇龍珠就咪理劇情啦，龍珠有幾多劇情係有意思？

菲利篇同斯路篇有劇情架

撒亞人篇都ok

七粒龍珠唔係七龍珠？

佢形容個頭顏色係粉啫

淡紅桃紅講起上黎係麻煩既兩個字

香港不嬲都係叫龍珠
係台仔七字頭先叫七龍珠

最撚大問題係除咗悟空之外個撚個都係智撚障
比達都叫爭氣少少 睇下悟飯由當初有能力單殺中期boss斯路到超17號篇打啲雜卒都咁辛苦

我特登打多個七係想分番開七粒珠同'龍珠'個brandname

baby篇到尾都係咁架
其他人黎做叉電機架咋

on9 成套龍珠 最撚激就係GT 打啲終極大佬 自己亦敵亦友 既兄弟 終變奸角Baby
啲形容又惡 又爆 GT 簡直完美
仲有撒亞人 大猩猩 同超4
屌你同我含撚啦 殘障人士就咪鬼睇電視啦 一係你就失憶無撚睇過

過十年就會上神台是常識吧

印象中gt真係比人屌到反艇

有形象落差呢啲先係鳥山明元素

完美
你飛住黎睇？
前面26集悶到仆街你飛左？

係囉當年的確係咁
但你知呢度係咁
唔願面對史實

Gt 啲 奸角 咁都無特色 你真係食撚左屎 不如你試下畫個有特色既奸角出黎 睇下可以有撚特色

造型 唔係形容 打錯

冇錯，成套野基本上得悟空變超4, 一星龍篇叫有啲野睇，以前細個見有gt嘅vcd都有買過黎睇，但佢可以成集都係搵野，仲要最強嘅對手就係啲雜魚機器人，即係成集冇講過野，故事悶到pk; 我咁鍾意龍珠都試左兩隻就冇再買過
龍珠超雖然動畫組做得差，但起碼叫做搵返少少鳥山明嘅元素嘅感覺，仲有新嗰兩套電影都幾好睇

唔使我畫啦
你對比下z篇三個boss
邪惡龍個d卒黎咋
我都唔講劇場版原創既都好過佢地

但事實真係好過超 超係連海賊王都比唔上既垃圾

超17號篇悟飯都叫一挑二打菲利同斯路仲不相上下，都好過超金菲利篇連卒仔都打唔贏

唔理之前做得幾垃圾，個結局冇撚得輸

你要明白
兩舊屎要比較邊舊好食d係離晒地既

只係有人而家要吹奏舊屎好食
我就要以正視聽

何必呢

gt杜打短褲好柒

掌門人：呢局打和！

斯路 其實成隻 甲甴咁又青咇咇 好撚柒 只係你地先入為主
個批人造人角設衣著太outdate都廢事提
菲利又係成隻昆蟲咁 咁都好J 咩
只係當年太爆太經典 個個都tribute 懷念炸
豬兜 布歐都ok得意

屌你GT 再生版17 號 幾撚型
撒亞人猩猩 又係靚 Baby都夠奸
成班x星龍人個idea都幾好
仲有變翻個細佬 做弱個主角黎打上去 個對比不知幾強烈 ，一反主角屈機 竟然又屌

只能講唔同年代鐘意唔同龍珠

GT呢d垃圾都有人吹奏護航

其實漫畫版嘅超都唔差
講真GT個感覺好唔龍珠(純粹係一種感覺)...

你唔可以話因為超離譜就=gt冇問題架麻

你又唔諗下劇場版冥界超激戰悟飯一拳秒左菲利？

咁先係正路呀

拿呢個我ok既
佢carry到

要講只能講Z 故事形造得太好太和諧 先先入為主

其實型黎講 係GT ，啲橋我反而覺得好 邪惡兄弟比達， 再生 大佬， 龍珠寄生龍 條條橋都係當時 嘩諗唔到 ，創意度我 比GT

故事流暢 鋪排 整體度 就Z

係咪笑撚死呢

如果gt得baby篇同邪惡龍篇
當年應唔該唔會咁多劣評⋯

正你老母咩
你條柒頭連z d 野都唔撚識
衝出黎柒
書都冇讀話自己教書？

你講既係當年既主流感覺⋯
好唔龍珠既龍珠

反而超係好龍珠，但太垃圾

又黎
救命好煩

算啦你問我z野啦⋯⋯
問到我唔識我收皮ok?

上面你有一樣野識？
得啦嗎？ 收皮啦

笑左

你問啦好煩
我明呢個世界係有d人成日想考人

其實gt個故事好似唔係鳥山明寫

上面一句野到而家第5頁都未撚敢應
剩係話問
Gt 定超廢 z 又點都唔到你呢個睇都冇撚睇既鳩叫啦
又話自己老屎忽又話正視聽
Z 既野唔識 gt 既野錯 q 晒
Google 兩樣就話自己老屎忽

gt開頭搵龍珠悶唔悶，好睇個人睇法，好多人睇完Z慣咗龍珠=打鬥，所以睇返gt開頭去返無印咁奇幻冒險唔慣風格轉咗覺得悶

我都識人睇Z先之後睇返無印話無印悶，當然你覺得gt開頭唔好睇可以係其他原因，我就覺得仲過得去未去到差個地步

我想講番我唔知你話前面咩z野要我答架
可唔可以一約講下我要答咩

咁你連野都唔識睇咁撚弱智
唔通我又要屌過你老母再生多個仔咩
自己自動自覺縮返入老母個西到啦

我梗係知唔同人有主觀喜好啦

但我只係講番當年既情況同原因

事實就客觀既

你qoute下啦
真心唔知

咁我覺得原創都可以做得好既

上面個gt撚
我訓陣先

細個多數睇卡通片都會睇到好入神
但呢套gt可以令到我睇到訓著

算啦垃圾post咪覆佢，盞益左佢上熱門

訓前覆埋你先

當年好似深夜播

我就唔係gt 撚
我就真正睇晒所有龍珠既
鍾意元祖多過gt 更多過超
但係睇到有條柒頭一開post 話自己老屎忽
跟住講gt d 野全部錯撚晒
幾個人覆佢z 既野 , 佢全部特登skip 晒唔覆
Gt 全部野係跟返晒一開始到z 既path 又唔知
係到屌悶
又屌gt d 劇情問題 角色問題
又唔知呢d 野全部原本元祖龍珠都有晒
唔好話gt 幾垃圾 超幾垃圾
點都唔及你靠google 去睇龍珠既人自稱老屎忽咁撚垃圾

又番黎死撐
講撚左當年事實套野係俾人屌
你坐時光機番去改變歷史囉

明明依個話題上就存在比較
樓住話GT係真正垃圾
即係超唔係最垃圾啦
咁唔同意嘅人就緊係提出論點反駁
咁樣叫推GT上神台咩
根本樓主就唔係想同人討論
只係想佢自己一言堂

你講下咩人同我講z野

當年呀⋯⋯
未有超既當年呀⋯⋯

有冇睇內文架

你個標題講到超唔垃圾咁

咁多垃圾點寫得晒

繼續扮盲啦
睇到你個柒頭一句都唔識答又要死撐扮睇唔到就想笑

唔係gt 廢定超廢
係佢冇睇z 就話神作
Gt d 野都唔識又話人冇解釋又話bug
成個post 柒撚到

睇佢一邊好有自信開完
點知一句關於劇情既都應唔到
又要繼續死撐又兜又扮盲
現實應該好撚嬲咁屌緊我地

唔好咁啦樓住
人地話已經話你扮老seafood
你重打D咁嘅嘢出嚟 唔好咁小學生啦
咁都可以攞滿足感

我接受唔到邪惡龍實力咁強大
明明神龍都有力量限制
吹到界王神都搞唔掂同宇宙毀滅

果陣無原著鳥山明 製作組都係跟番無印路線玩
探索 外星人 人造人
而且探索果part係再充實番個世界觀
各種離奇荒誕既外星人 同悟空結交結緣
悟空唔再單獨為地球（娜美星）而戰
真正肩負成個宇宙
對比超 其他宇宙破滅wfc

都唔知佢成日強調自己係嗰個年代做咩

有冇boss氣場呢啲好睇個人主觀
我反而覺得一星龍啲鬼鬼祟祟既性格好正，奸到出汁
超4咁冇得講喇，動畫既野無論畫到點，實有人不滿，但我覺得個超4造型好掂，還原返最原始人猿形態再加人型，起碼有創意過依家超啲變身

俾人篤爆左就係到扮唔在意咁兜
就話自己有本漫畫啦
仆街啦 咁人地叫佢影出黎點算,
咁就話係自己舊屋冇死啦
睇到都覺得柒

完咗Z已經唔好睇

樓主好on9

話 gt 好睇個班因為佢地係睇gt大
老屎忽個班就覺得打完斯路就當完結
頂盡多個布歐篇
唔同年代嘅人有唔同喜好
拗乜呢

其實最早篇既龍珠都係細悟空搵龍珠 真心唔明點解啲人一邊又話早期龍球去到斯路篇好睇，但又話gt唔好睇又悶，但明明gt前期就係想做返龍珠最早期既劇情-搵龍珠，其實成日話咩早期龍珠好睇但又屌gt早期悶既人，有冇睇過早期龍珠 定聽人講龍珠早期好睇就話好睇

好似樓主咁囉
睇下斯路篇幾集就以為成套龍珠都係打打打
跟住就可以自稱老屎忽 龍珠忠實fans

好心班GT撚，超係垃圾，但唔係以為GT真係好過超先得嫁
至少超真係有d劇情，但垃圾GT根本就係以為龍珠同Z既結合
細個悟空>搵龍珠>變猩猩>變身>比達出現>人造人>玩吸收>合體>完氣彈>悟空走左佬
搵龍珠果part悶到死，仲要大部份時間都要忍受阿包咁撚煩，
歐布講到咁撚勁竟然比人三兩下打殘

呢套嘢因為唔係鳥山明畀人屌撚到仆街
集英社後來就捉撚到路，知道班fanboy見到係鳥山明創作就乜撚都欣然接受
而家出隻game整啲爛鬼人設，都話係鳥山明設計乜乜柒柒
班fanboy er都冇得er，見到鳥山明就拍晒手掌

你搵初代既龍珠黎同GT頭果part搵龍珠黎比係咪搞笑
人地龍珠起碼真係會打生打死去搶，仲要有劇情，
GT既劇情已經夠廢，去到最尾兩三粒是撚但但咁就搵到，

有人問點解地球人整既人造人戰鬥力高過宇宙大王喎
其實我都唔知Z有咩bug，我諗佢地淨係諗到一樣

GT 敗筆係唔忠於原著
改左設定
問題係原著個設定都唔完整

但 GT 既劇情同設定都係好過原著
音樂 同 啲畫 都好正

除非 100% 死忠
如果唔係諗唔到有咩理由踩 GT

佢有嘗試解釋過但係都幾差下
話龍珠100年內先淨化到負面能量
過渡使用就會爆發變做邪惡龍
全宇宙既負面能量集合 有咁既能力都唔奇
而且界王神都做唔到復活人類 但龍珠做到
不過最大既BUG位係除左悟空班人 連菲利都搵唔齊龍珠
究竟會有幾大負能量

超最頂唔順就係頭髮係咁轉色 就咁講佢變勁咪得囉 轉咩色
黑悟空篇個頭開得好 但又爛尾
17號由超1level 撚吓動物就變咗mvp

GT嘅話 如果邪惡龍7隻嘢 分開俾唔同角色ko 可能已經好睇好多

仲要格雯將肥布歐同個黑鬼合體,但個黑鬼都依然係咁廢,唔合體仲好,起碼仲有再生能力

首歌又真係好聽好入腦

四歲夜晚偷睇左一，兩集
而家都重記 首歌

事實就係咁 成件事就有少少盲反成份，見係鳥山明就屌細力啲（超就係一個版），唔見鳥山明就無限放大（gt)

今時今日會吹奏番GT
某程度係超更加破壞原設
GT相對符合原著 先有人出黎話GT唔差

冇錯
如果冇龍珠超呢套野
大家都當龍珠布歐篇完
GT 係劇場版

但既然原著都出套龍珠超黎鳩畫
點解仲要反GT

超真係鎖血到唔想睇

Gt四星龍都仲有得睇下

神係龍珠入面只係公廁

我真心覺得冇問題架 , 冇乜真龍珠fans 會走去覺得呢d 係問題
但樓主話龍珠set 左開頭係咁 後面唔應該出d 咁勁既邪惡龍話係bug 喎
以樓主邏輯
點睇菲利條二打六自稱宇宙帝王玩左咁撚多年
地球人是但整幾個人造人都可以隨手打死佢
達布拉不下斯路都唔撚出聲
咁撚bug 既

以前龍珠d 討論區成日都笑龍珠多bug , 大把bug 既合集
但係冇人覺得大問題， 因為唔似而家d 人鍾意件衫畫錯一個袖都會屌到垃圾咁
點知而家d 自稱fans 既竟然話龍珠冇bug

好唔好過唔敢講
但原著設定其實都係鳩嚟，好多隨心位，作者自己啲訪問都講明自己都唔太清楚
但好多鳥山明fanboy不願接受

其實當初睇完GT根本就成套龍珠的重製版

頭26集回應龍珠大冒險
BABY回應侵略地球時的比達
超17號回應返人造人
而最後邪龍就將龍珠呢個寶物正式收尾

雖然好多人都話斯路應該係完結篇，但當時睇完GT，其實好像將龍珠由頭睇一次，真心唔覺得係垃圾，個陣最ON9反而係點解比達可以SKIP超3變成超4。

事實上龍珠就唔係而家呢個年代果d 乜都要100% 設定好
大部份都係好睇就ok
所以要捉係超多bug .
話龍珠gt 多bug 元祖冇果d 就一定係樓主呢d 扮有睇既偽fans

點呀大佬
你自己引言都提到現在點鬧超
所以講個以前點鬧GT
又點樣唔比較

大把位好過超咁就唔係垃圾？

兩舊都係屎咋 係gt op有優勢少少

以前睇gt頭廿幾集真係睇到訓著
公廁包

我諗大陪份人都係覺得
GT 一係屎
超 係十舊屎
每個星期鬧住睇班人都叫正常
回憶點都睇下
但有班人真心覺得超好睇係咩事
最貼切真係問一句平時食開屎？
究竟要睇過幾垃圾嘅嘢先可以覺得超好睇

講真你講到GT 幾垃圾都好，都改變唔到超仲垃圾嘅事實

以前都覺得GT 好撚垃圾，
但睇過龍珠超後忽然覺得超四好撚型，
以前愛子動畫vcd版超四悟空把聲加晒分，
配到果種當敵人係狗咁撚嘅feel ,
轉返野澤雅子超四就不了
但劇情嚟講兩舊都係屎
查實GT比細路仔當兒童番睇d 細路係覺得好睇過超

班友又唔記得左悟飯係超只係移動天線 第七宇宙隊長做菲利下把位，同隻垃圾兔仔一齊岀場

超四起碼個形象深刻
設定都合理
有返條尾借用猩猩既力量更強大
睇一次記到宜家 一百倍紅龜
跟返撒亞人猩猩造型

咩頭髮變色完全冇獨特性
紅色 藍色 銀色
又冇新技能
過幾年都唔記得紅色究竟有咩柒用
仲有三個心地善良既撒亞人運氣比一個就變到身又係on9

咁你要諗下，當年睇初代龍珠既人去到睇gt時已經唔再係小朋友 一定搵唔返當時小朋友睇動畫個種興奮同振撼感，所以好易就會幫細個睇既龍珠加曬分先

我開始睇龍珠個時係龍珠z,之後再睇返初代龍珠，已經覺得冇得比 因為z打斗好激，變身、奸角又型、斯路遊戲當時睇到真係嘩一聲，睇完z再睇返初代，真心講幾悶（個人睇法，no offence)，就好似依家好多人睇完z再睇gt一樣，不過我又覺得gt前期幾正，每個星球都會有啲期待，會諗下個星球咩樣、啲外星人咩樣，反而打斗冇乜咁期待，可能個人比較鐘意呢啲題材，夠科幻 去到baby篇又係好正，睇住平時啲角色慢慢變奸又係好正 超17號造型又有別一般奸角，超型！去到星龍個part,每條黑龍都有自己性格，好似3星龍好正直，4星龍又奸奸狡狡，一星龍更加係小人（記錯請指出） ，出到超4又係新突破，劇情上個人覺得係同z唔同，你可以當係第套動畫睇，但用左龍珠人設咁，但個人覺得係好睇 依家啲人都係屌gt改曬z設定，但其實超先改得仲犀利，下面會講

個人睇法 z>gt>超

而超就⋯z之前辛辛苦苦建立既世界觀完全扭曲曬 之前打到死下死下先變到超1超2超3，雖然個時睇都知實有呢part，變身打死敵人，但都好期待佢變身爆seed個下，點知去到超，之前既超1超2超3就好似廢曬咁，一野就俾人率死都算，郁啲過十幾集又整個新形態出黎，但啲新形態就係轉下髮色就算，打斗又完全冇左個種絕望感同無助感（唔似之前打菲利、斯路咁，完全被人壓制最後反勝），係得黑悟空個part營造個氣氛幾好，點知爛尾，全王出黎一下完左個黑悟空篇 心諗咩料，睇到屌一聲當時，唔係就咁就完喇麻？點知就係～

龍珠我都基本上睇曬，劇情版都睇曬，但超⋯真係追到七十幾集追唔落去，因為已經係度瘋狂loop緊（悟空唔夠打-》新形態-》唔夠打-》新形態-》⋯）真係除飛再出個類似黑悟空篇，如果唔係都唔洗再睇住

以上個人睇法，無意批判其他人睇法 因為個個人喜好唔同，有人覺得gt悶，有人覺得gt好睇，根本冇得拗

其實以前龍珠大冒險節奏都係慢同比較悶，你睇完Z先睇返大冒險都可能有呢種感覺。

有返啲冒險情節幾好
仲有得睇杜拉格斯同悟空變超西
唔洗睇金剛棒同筋斗雲

呢度應該好多人一開波就睇z冇睇大冒險，所以去到gt早期搵龍珠就覺得好悶

GT - 張嘉兒 , 選既時候似william hung 十年人事幾番新, 索左好撚多 但不足以上神檯
超 - 雷莊兜 取代左張成為豬小姐 睇下十年後返唔返到身

繼續出咪繼續睇囉

留名唔知幾多年後超上神枱

樓豬最垃圾

此post 已完

97年 GT的確係一部垃圾
黎到17年 GT 都唔係太垃圾
因為前面出左部超撚垃圾既超

布歐食朱古力餅人 後尾 整條黑仔出黎 係好結局feel ge
Gt個期先真正中學 開始熱血J
認同 唔同年代的龍珠
咪純屬想無限loop下 呢啲漫

咪on9 以前龍珠啲冒險好睇好多

認同 GT 最正係角設 好有心機 好有突破
Cyber感， 成套野都好外星人 alien feel ，由Baby到 x星龍人
真正帶動到 Cyber ，未來感出黎
同埋都算熱血
可能到 原本個死忠黎講 太九五搭八 佢地接受唔到je

唔係唔好睇，係如果係睇完Z之後先第一次睇龍珠大冒險，一定感受到慢返好多的節奏，所以先話當年可能好多人睇左Z ONLY，之後再睇GT，咪覺得悶。

GT頭26集就當然冇龍珠大冒險好睇啦

公道d講，GT前半致敬龍珠(冇Z)ok，後半實力設定係垃圾，超人設我淨係見到d顏色頭已經覺得垃圾到唔想追

利申Z布歐完我當完，悟飯單體最強，好撚憎GT膠化悟飯

真，菲利篇睇菲利、比達、無閑三方爭龍珠d分合計謀扭橋勁好睇

好過超先啦

膠化悟飯邊夠超嚴重呀

比菲利秒

斯路之後無悟飯

Z 作畫又好作故又好都比GT / 超好
GT 同超都係垃圾

Z就算戰力已經同主角群( 悟空/比達/悟飯 ) 比下去
都有出場戰鬥既機會, 要影襯BOSS有幾勁 / 主角群有幾神, 好似救世主咁
舉例: 阿樂打培植人 / 人造人20號, 天津打斯路/布歐, 笛子魔童打菲利/17號

超又好, GT又好, 悟空都幾乎打獨腳戲, 係比達好少少
悟飯嚴重版膠化
根本就痴線. 同埋由頭到尾都係悟空打, 個張力真係會冇咁吸引

你諗下, 打基紐戰隊個時, 唔係有比達無閑同悟飯苦戰下, 點托得出悟空出場個時有幾神
大家不妨搵下超同GT有冇呢D戲份, 打金菲係有企圖刻畫但係完全比唔上個種唔係悟空出場真係會陷家產既感覺

最斃係超 連畫功都樣衰 崩哂呢
GT 就算無咁完整 但畫功都一啲都無馬虎啊
仲要好靚添

真心，我冇睇超，算唔算好彩

我唔明點解gt會比人吹奏
淨係比達已經好有問題
髮型唔同咗
比人控制
主動要求合體

我都好憎呢d後篇嘢犯駁本篇
本篇設定純種撒亞人一出世髮型不變(雖然比達細個時有瀏海 bug)
去到GT冇撚咗個洋蔥頭真係好撚柒礙眼

唔支持GT

但髮型唔同左我覺得可以接受, 因為頭髮係短左
雖然冇講過點解比達會去改髮型

比人控制, 都唔算丫, 係BABY 強搶比達身體姐

主動要求合體真係冇得駁, 堅ON9, Z到超描寫既比達係寧願死都唔會同人合作
超有寫係為左莊子而合體我係可以接受, 比達佢對家人/同族既愛係無限大
反而我唔理解點解Z既比達點解會肯合體

唔係好記得 嗰陣悟空落到地獄唔係撚鳩菲利同斯路咩

人設/作畫/劇情黎講 我幾欣賞GT
有返無印既冒險 有埋Z既打鬥
以當年既水準黎講係不過不失
係真係衰係個戰鬥設定到
班外星阿豬阿狗都打得傷悟空

漫畫定動畫 對我黎覺我覺得Z慢好多
漫畫/改會好啲 動畫Z我覺得仲悶

動畫Z一打完基紐悟空一浸水就好悶，明知劇情係等佢浸完水出嚟打菲利，等十幾廿集都未浸完水

gt最大敗筆係黑化17號

其他冇乜問題

同埋gt個戰鬥力設定嚴謹過超

岩啊，GT根本同早期龍珠二世係一樣，都係不段探險搵龍珠，BoBo代替咗以前二世裝子嘅位置又有戰鬥力，我覺得咁樣一開始還原基本步係好事嚟。我覺得幾正咁樣有返龍珠本身個意念，再加Z有嘅力量，起碼我睇到細路版悟空會變超三，同埋啲Gag幾好笑芝芝擔心悟空變咗細路會唔會鐘意後生女

GT其實係緊扣返龍珠成個故仔
起碼真係「龍珠」
好唔好睇就見人見智
因為一開頭龍珠都係比人話唔好睇
走IQ博士路線 輕鬆搞笑

鳥山明後尾醒覺
知道要多人睇就要型 要誇張刺激
所以龍珠z明顯走唔同風格
亦都係大家最熟悉既龍珠
菲利篇更加係全龍珠最好睇
主角型 打鬥激烈 仲要有超西個設定
最重要係緊貼返「龍珠」個主題
大家為左搵龍珠而喺娜美星鬥智鬥力

到左斯路篇 已經開始離題
布歐篇更加唔好提 為畫而畫

真心覺得鳥山明應該見好就收
好似slam dunk咁咪幾好
永遠的神枱

利申 冇睇過龍珠超
見到佢timeline係接住布歐篇已經唔想睇
變左GT同超係兩個故仔

無睇過GT，但見到超4個造型已經唔開胃，堆奸角更加染到無眼睇

印象中gt比達轉髮型同留鬍鬚係因為佢個女話佢個look老土佢先轉造型。

仲有超打合體黑悟空佢兩個都有合體打啦

除左dan dan，nothing more

細個睇覺得好好睇，大個睇翻先覺得有哦地方唔合理，但無可否認GT係童年回憶之一

比達鍚個囡 鍚到癲

比達賽亞人嘅尊嚴係唔會容許比人強搶身體
Z魔人比達已經係一個例
個陣睇到我眼火爆
至於合體個問題，烏山明筆下嘅比達唔會主動要求合體，就算合都扭下計先吖

比達就算肯合體都係用耳環啦

跳個on9舞

係囉當時大把人質疑條橋
而家有班唔知係咪事後先睇番既人話冇問題

又講多次
唔好再用因為超點點點垃圾，
所以gt就冇問題呢d論點

both is 垃圾

可以咁講

咪玩啦
講左當年gt首播都已經有風評問題⋯

gt撚撐垃圾太on9

我第一個post已經講過佢係班gt撚應唔到架
點解頭26集悶係因為你用班宇宙最強去做番最初龍珠做既野，集集扮廢打卒仔做乜鳩野啫

我都唔知應乜
z個陣人造人一出個設定任吹，你頂多話佢誇

但gt個陣既人造人設定係建基於z篇，而被不合理overwrite，咁就令人難以接受啦⋯⋯

情況同菲利一樣，z篇你本身谷盡得超1左右，
超突然話佢練三個月就跳級過埋超藍
咁咪不合理囉⋯⋯

如果gt話天津飯係三眼星人覺醒上超4 lv佢地都話冇問題架

講當年實情

唔係 我細個係喺fd屋企睇碟
依家大個左 貼錢都唔睇gt

只會承認龍珠Z!!

同意悟空無雙係敗筆
佢夠膽死d人黎幫手唔係打係俾能量

歐布都廢事講
浪費左z篇一個好有潛力既角色

威左有冇一集

歌係好聽呀我認

大家都係垃圾，不用分得太仔細

我唔想班gt撚成日用
因為超點點垃圾，所以gt點點點
呢個論點

其實話gt好睇個果班係咪on9?

我就用gt同超比較（因爲我覺得超好過gt)

1.首先我點解要gt幫我重溫悟空細個搵龍珠既冒險故事先？之後又話baby係對應比達篇 咪玩啦！
之後又黎超級17號 咁我不如睇重睇龍珠啦
然後到超4比達 簡直係侮辱左比達 用激光變超4 咁悟空、悟飯、杜拉格斯都得啦 點解係都唔可以講比達可以靠自己變勁D？
到七星龍篇 根本就係間硬出奸角 咩用得多龍珠有負能量 食屎啦 呢個設定可能係比gt埋尾啦 但我真心覺得負能量呢下毁左經典）

2龍珠超
首先佢係全新故事而且係連接住龍珠z
好似破壞神咁 係龍珠布歐篇一開始入面已經講悟空死後見到唔同既界王神 所以我覺得有破壞神一D都唔出奇 呢下已經一野擴大咗個宇宙觀 你可以話破壞神有一瞓醒話要搵超級撒亞神on9,但大家唔好忘記鳥山明係菲利篇入面菲利話過每一千年會出現傳說中的超級撒亞人 所以破壞神要搵悟空唔係冇根據 呢下已經好過gt咩用到龍珠有負能量啦
不過我都覺得龍珠超嘅變身設定好柒
之後黃金菲利係麻麻地 但可能係鳥山明最愛奸角之一
個人認為扎馬斯篇係超入面係最好睇
因為龍珠超主要係講神 之前打布歐已經提過肥布歐係由一個界王神解開封印演變而成 所以係超入面打神唔意外 當年杜拉格斯係斯路篇改變左自己世界既歷史 令到今次龍珠超入面出現蝴蝶效應 所以要再搵悟空幫手好合理 最驚喜係係在入面已經唔係要講到悟空最勁 比達有佢既戰鬥經驗令到佢有變強

結論
鳥山明曾經講過佢係想悟空係菲利篇入面同娜美星爆炸死，因為佢唔想悟空打老人家（基路博士）
同女人（18號）但外界對龍珠反應太大 被迫作落去 所以菲利篇打後個D我諗佢都冇乜心機作落去，佢亦講過自己一直唔識作情感戲
所以如果有睇超既朋友可以睇到加左好多情感戲

集集扮廢打路人
冇架gt撚飛左唔睇咪冇問題囉

夾硬搵個廢柴包去，弱化杜拉格斯，明明完Z之前先話同比達日日修練，

唔係話竟然有人話超好睇？

點解你會覺得我想抬高超
超完全冇討論價值

GT唯一可取既地方係果幾首歌，
同打機可以用多幾個人

標題就話GT 係真正垃圾，俾人講兩句就話超一樣垃圾

係咁就唔會咁改個標題啦

講左唔關事
一開始既龍珠搞笑風歷險搵龍珠，節奏一樣明快，
當時人物實力接近有得打，刺激既

gt悶原因係你搵lv99既人做lv1既野呀⋯⋯做足廿幾集
你記得z篇斯路遊戲悟空要搵龍珠？
幾集收工喇

gt係一舊屎，超就連屎都不如

咁你都講左史實啦
但後面都係果句
垃圾唔會因為有更垃圾而唔係垃圾囉

超一出，GT變左黑歷史

中肯

both is 垃圾

中肯
不過gt撚集中咬我唔會理你

去到後期d戰鬥力已經癡晒線，連魔童係布歐篇都變埋搞笑角色，所以最好睇係人造人/斯路篇咁解，真係會見到一班人想聯手對抗敵人

係咪睇唔明
當年gt係真正垃圾呀
當年呀⋯⋯

我費時d gt撚話我撐超先利申

駛乜當年丫
GT作為名作之後根本就唔合格
不過所有比較都係相對既
Z>GT>超

都係嗰句啦Z>GT>>>>>>>超，呢個應該係呢個post公認咗，依家只係討論緊超係十舊屎咁gt算唔算一舊屎

係
太多人sidetrack去討論超定gt垃圾d

唔知係咪特登

agree

布歐篇都有新角色既
buff番悟飯，加入悟天格斯仲有比古洛

魔童冇計啦基路篇同菲利篇都buff盡左威過陣

睇完呢個POST
我作為睇左龍珠都不下十次既FANS，覺得GT劇情雖然無Z咁吸引，但如果同超比較，GT絕對係做得更好
第一，先講畫功，GT當時係90年代，超係事隔廿年後既今日，科技就不停進步既，但我唔明點解效果出黎會差到咁，仲係覺得超畫作無問題既唔緊要，我都廢時用文字答你，我用圖答你

睇完Z，GT既再睇超如果你無屌出聲唔該你去驗下隻眼

第二，D人吹撚到GT劇情ON9，但事實係有比較之下超先係真正既悟空開無雙，GT之下雖然悟空有新變身，就算係悟飯悟天呢D角色係BABY篇都會有戲份玩下，到超我完全睇唔出悟飯點解會變到咁

Z完果陣，悟飯比當時既超3悟空更強，事隔3年後，只係3年悟飯功力好似仲衰過悟天咁，夠膽講出黎話 我仲變到超西，但唔知維持到幾耐，到力之大會用左幾集去舖排悟飯重新上路，當時悟空變超藍同悟飯打，悟空都無優勢，悟飯仲叫悟空用盡全力，悟空最尾出超藍界王拳先搞掂悟飯，但結果係力之大會，我完全睇唔出悟飯做左D咩，悟天，細杜，魔童，呢D人直頭影都無埋咁，得比達叫做有少少作為

第三講變身，GT變超4 起碼變完係全新路線，但又唔係亂黎，當中加入左撒亞人猩猩既特徵，超既變身就係個頭變紅，桃紅，藍，深藍，依家玩埋變白，我淨係聯想到超4係紅色，同人超5係白色，到龍珠超啦，廢事畫咁多野，是撚旦旦用超4既紅色，同超5既白色放落個頭到就話變身
要屌仲有好撚多野屌

其實你有冇睇內文
我一直都講緊gt,係最尾話龍珠超造型冇創意
幾時有講超超超點垃圾 所以gt冇問題

超真係極度垃圾先令人懷念GT
因為大家都係「後Z」時代，的確係GT>>>>>>>>超

講得好

就算故事唔係最好，不過GT都屌打超

你又唔俾人比較超，順你意淨講當年未有超喇，咁唔洗討論喇 ，因為已經公認左z>gt,gt最垃圾

但你呢個post好明顯就係要人比較gt同超邊個垃圾啲

請問樓主係排除「龍珠超」既情況下，邊一套龍珠係人覺得垃圾而你又覺得龍珠gt「先」係最垃圾？

其實明哥同動畫組點畫得差故事點柒都好
都好大把fans睇
唯有希望完咗超之後可以重拾返Z年代嘅風格

sor 大部份人都係話緊你垃圾
唔關當年gt 點 定今年超係點
完全係話緊你垃圾乜都唔撚識又扮老屎忽

本來都認真討論
點知樓主個口吻串過馬撚

歌
劇情.....不了

樓豬表示所有唔支持佢既人都係GT撚 ,
指出佢所有錯漏既都係GT撚不願面對
得3套龍珠 元祖,GT,超 , GT最垃圾 但係冇拎超比較

咪係
我覺得作為龍珠老屎忽既有責任講番，
當時既gt，劣評情況仲勁過超，直情俾fans當係同人作品

自己第一個走去拎gt嚟講 標題又講“先係真正垃圾” 冇前設比較何來講到邊樣先係呀

見到啲tone當正自己噏嘅就係真理 笑大人個口

講事實啫冇話大唔大口氣

拿 你咁樣直接指佢錯處
佢又一定會避開你D重點
覆D GT就係垃圾 / GT撚不願面對之類既廢話
佢到而家都未知D人係笑緊佢垃圾

講多次啦⋯⋯知你懶得搵番上面
講左幾次我講緊當年gt一出既情況
當時係冇超既年代，所以gt撚成日係度qoute超我話唔講因為你唔可以用未來既野推翻當時既實情架麻

仲唔明我都唔知點再解釋

總之gt撚就不斷想用超做遮醜布

GT 又講錯, Z 又唔識又唔講 超又垃圾又唔講
不如龍珠POST 傾下火影喇喂
支持樓豬 !

我唔係唔比較
上面有人講左
根本超同gt都係垃圾

比較乜春？
係咪比比下gt會因為好過超而唔垃圾？

成日話gt撚想搵超墊底黎抬高gt去吹奏

我開post咪就係以正視聽
費事d gt撚係度自製歷史
gt當年係糞作，被屌到飛起
係史實

繼續文字泥漿摔角囉
“先係”“真正”垃圾唔識解咪認囉
定咗立場定義圍住自己走又搬龍門 一句gt撚遮醜就當自己啱撚哂
你話係過去穿越嚟未來又未睇龍珠超所以冇比較囉一係

你up乜

GT個制作感覺上都認真d
同埋帶出悟空班L樣太依賴龍珠都叫有d心思

但超真係勁9 hea，d畫崩到痴線
d頭髮換隻色就這新形態
再瘋狂出周邊屈fans錢

大波蓮輸俾主角威能真係好唔抵

好多人話 GT 係童年回憶
正正因為童年回憶，所以好多野都會美化左
對於童年回憶係龍珠 + Z 篇既人黎講
當年已經屌過 GT 一次
龍珠超再屌一次，完

GT 黎講，頭廿幾集真係垃圾
但當時世界大環境咁樣走向係合理
因為悟空已經宇宙最強，仲有咩好講？冇
情況有D 似幽遊白書，打完戶愚呂，仲有咩好打？
所以先會出左仙水篇，開始玩鬥智
但富奸果D 係真正鬥智，所以好睇，而唔再係無限膨脹靈力值
GT 就做得差，唔係強化敵人，而係弱化自己，成件事睇落就變得 ON9
即係明明變超西就 5 秒內搞掂既野，你做成 20 分鐘一集去處理
咁咪就係悶囉

結果GT 後期咪又係變返鬥大波，冇法唯有屈服

但 GT 係超四人設上面，係有心思過超藍果D
不過「變超四」呢件事本身就係好柒
冇得救，真係當布歐篇完就完啦好嘛

同意GT 超悶
但超四個look好有野性好型
Dan Dan 好好聽

未有超嘅當年
屌咁講經咩，未有超咁緊係GT垃圾架啦，都無比較仲講嚟把撚。柒咗咪認，好肉酸
大把人拎返GT嚟講係因為連GT俾人屌到仆街都好睇過所謂正傳嘅超唔知幾多千萬倍，先至懷念下GT咋，有睇過龍珠個個都知GT咩事啦，駛你扮老屎忽係度講咩
當年睇都覺得超4真係好撚柒架，而家有超藍超紅咪發現超4原來唔係太差囉

面對現實啦
當年嘅風評係由班比較年長嘅人去評
即係宜家班老屎忽
但當年嘅細佬確實係鍾意睇

未至於垃圾，都有值得睇嘅地方。
不過好同意gt被過度吹奏
特別班童年回憶撚

不知幾靚

係 起碼畫得最靚算係Gt ,Z去到後期先靚 前期都太舊

超4係型
如果gt係垃圾
咁超除左黑悟空 同力量大會後期個幾集之外
近百集都係gt頭廿集級別既垃圾
至於主題曲 一定係z個首最正

其實 z 都係垃圾

爆一個氣都爆幾十集，果陣每星期等足七日等到夜晚睇佢鳩up 再爆氣爆極都唔打
然後打親交，同樣幾個 frame 播黎播去都係咁
飛上去打，落地打，去海面打，飛返上去打咁 loop

漫畫斯路第一次變身同第二次變身之間，其實相隔唔係好耐
但動畫好似播左成個月，on 撚鳩

諗返起都覺得 on9

咁睇黎似係動畫唔岩你多d
我講緊係超內容垃圾
你講z拖劇情
關咩事

Z就算係loop 畫面 但啲動作都靚過超啦
每個星期日準時睇超dadadadadadadada 之後出波 爆炸

講句唔好聽 烏山明根本仲停緊iq博士 前幾年 個套唔知咩銀河咩咩咩 嘩大佬咩年代呀 就知條友回灑塘啦 仲有烏山明出灑名bug王 依家睇返龍珠 bug多到呀 龍珠係我心裏面一定唔會係神作 只係一部開創先河既漫畫
我心裏面既神作 只有男兒當入樽 棋魂 鋼鍊
神級漫畫級 牛媽 井上 水上悟志 烏山明就算9數啦

龍珠入啲龍珠都無撚用,以前初期仲有用,
依加,神龍成條蟲同過街老鼠咁，
龍珠要改下名啦

你要知烏山明係唔識諗故事
佢既興趣係畫iq博士個d

同意gt 有心思同設定嚴謹
超垃圾係不爭事實

根本龍珠只係亂打亂撞先出到黎 呢個唔係我講嫁 烏山明係訪問自己講出黎 你叫佢畫多本 唔好話神作 佳作都畫唔到出黎

我都回左樓主同樣既野 佢又當睇唔到 未有超既當年直情唔洗講，z>gt，完

佢個標題咩「真正」、「先係」明明就講緊依家啲人屌超垃圾，樓主就話gt「先係真正」垃圾，但又唔俾人講超

除左話樓豬ON9
都唔知點應佢

我唔明過左3頁之後
見到樓豬咁撚肉酸
點解仲有人同佢認真討論

當樓豬係015咁笑仲好啦

樓主同某個傻鳩以為龍珠咁經典咁耐歷史
吹奏下實冇死啦
點知係龍珠fans都知龍珠多bug
仲大大聲係到話唔明人講乜龍珠bug

龍珠只有打大魔王同埋Z先神作
超同GT都係垃圾
不過超漫畫版都幾好

巴打
神龍拆到彈喎，只係還原唔到做普通人咋

其實佢去其他宇宙冒險已經有好大空間設定人物
金屬將軍、Baby你當佢外星人就算
超一星龍我覺得都ok的
其他就...

黑悟空篇無論漫畫定動畫都係因為莊子 比達初頭係拒絕 呢點合體原因係斯路篇嘅比達已經合理左 比達為左大杜死左盲屌斯路 布歐篇為左去地球自殺企圖同布歐同歸於盡 超嘅比達更加唔洗多講 真男人 愛家庭 護同族

樓豬應應唔該，唔好得個講字，賜教下

其實龍珠 呢家咪贏經典 大作
其實以前求其一套都屌打佢啦

龍珠動畫組真係最大敗筆

利申：有追post ，有睇gt 同超

GT 同超比較，我會話GT同人fans 製作下既實驗作，係，佢重copy 正傳結構，同埋有令人唔少覺得可以發揮更好既地方

但至少你會見到一班編劇盡力係「原有設定底下」諗新野，超四， 黑龍珠等等

相反去到超，打正兩大旗號
1. 鳥哥正傳續作
2. 情懐

成班製作人用上面兩個咁大嘅賣點嚟做咗個咩故事出嚟呀 ，咪就係消費的觀眾消費的fans囉！

「 我好似好多人都好鍾意睇呀比達七喎！ 咁我哋整七比達啦！」

「 我哋上網睇好多人都鍾意拎阿樂死嗰張圖嚟玩喎！等我哋整返一話一模一樣嘅先」

你話GT 26話 劇情急轉彎， 咁唔知有冇急過龍珠超入面明明十人正選 有布歐 ，連周邊都出埋啦， 圖都出齊啦，官方 見到菲利人氣 大過布歐 ，就老屈啦布偶要瞓覺

清明白我感受

咪就係因為搵龍珠得黎好唔鳥山明囉
咩叫好唔鳥山明？你睇IQ博士就會知咩叫好鳥山明喇

最敗筆就係悶
睇鳥山明最大嘅享受就係樂趣

龍珠gt而家係唔係唔當正統故事？

gt真心係垃圾
好撚悶
仲要整走悟空

[題外]有冇撚屌鍾意睇少年至青年期悟空嘅龍珠
紅巾軍堆怪人奸角設定好撚正
統帥搵龍珠唔係為咗征服世界
藍將軍係hehe 唔冧莊子
另外天下一打天津飯嗰屆都好好睇

細個去老豆朋友屋企借碟，有幸一開始就睇baby吸悟飯同比達，之後悟空返地球開打，所以唔多覺悶。

但早排再睇返，覺得啲打鬥動作勁重覆，印象中Z唔係咁。同埋打鬥間雙方啲嘴炮真係好噚好廢好空洞，可能係粵配問題

樓豬唔係要催人出黎指教架咩？
去撚左邊呀
好擔心

發覺好多屌GT既人根本冇睇過GT,屌超既根本冇睇過超,咁有乜好屌?
自己俾個分:

GT
BABY前半(搵龍珠): 2/10 悶到仆街,超三實力得一件,集集都打卒仔,冒險悶過舊龍珠好多

BABY後半: 7/10 BABY設計幾型,落地球吸人有笛子魔王篇個FEEL,超四幾型,成篇故事都好精彩; 扣分點:歐布太垃圾,超西飯

超17號: 1/10 一分俾18號 屌你明知17號識吸波就打肉搏啦

邪惡龍: 4/10 後面打一三四星龍幾好,結局好正 扣分點:其它龍,我諗個PO都冇乜人記得有咩招同點打贏...另外比達變超四果部份根本ON9

超
破壞神: 6.5/10(劇場版) 前面幾過癮,後面熱血 扣分點:超三神飯布歐全部被秒,變超西神太ON9
2/10(動畫版) 屌你冇錢就咪出動畫啦

金菲利 4/10(劇場版) 打得OK,其它路人角都有戲份,整體中下游水準 扣分點: 金菲利同超藍個look太柒,野比飯,時光倒流,3D太多
0/10(動畫版)

六七宇宙大會: 6/10 叫做承上啟下,不過不失,打架多左食腦 扣分點: 六宇宙除左希特全部都太廢,希特個紫色龜頭斯路look,有幾集畫得好核突

黑悟空: 7.5/10 扣分點: 打唔贏->時光機走佬loop,唔知有乜用既藍氣超西杜拉格斯,全王秒合體撒馬斯 除此之外其它都OK,比古洛好型

力之大會: 4/10 加分點: 龜仙人無雙,比達打托破,極境兆悟空,間中有幾集劇場版質素 剩番冇講既全部都扣分點

睇上面果D盲屌GT悶既,講真都係前半悶,後面真係唔悶(唔計劇情),起碼睇得出個故事有推進過,唔似而家打吉連,集集條粉腸都鎖血打唔入,集集標題都比達覺悟用到爛晒,但又完全唔推進劇情

另外盲屌超既發覺好多都冇睇過就屌 仲屌緊龍珠超崩壞圖既去睇睇力之大會是但一集先得唔得?成篇有幾集D畫直頭高水準,何況要屌唔屌埋超十七號同一星龍D powerpoint打交?

黑悟篇1/10
1分比個開頭
之後時光機彈出彈入走著嚟屌，加埋條煩膠係度9up已經唔想睇，最後比古洛竟然唔係壓倒性贏，仲要全王埋單，咁嘅垃圾劇本俾1分真係高咗。

唔駛講咁多

超既宇宙生存篇未來上硬神枱

而家啲人唔識貨啫

見極滑砲波又型
達叔又型
17號又型

剩睇佢地3個已經好正

龜仙人都做到嘢仲想點

連登仔最叻為屌而屌，但事實全世界都引頸以待下一集，實則連登仔只係邊屌邊流口水是也

超比分咁鬆手

講真幾搞笑
神龍第一次出場變左條底褲真係估佢唔到

認真黑悟空同BABY篇水準唔差得遠,你而家Down套GT去睇番BABY篇試下就明

老實講2套都比鬆手左,你搵同樣30年前出漫畫+最近幾年先出動畫既JOJO比,如果頭2部有8.5/10我估超同GT整體應該得2-3分

樣衰唔過吉連

g t事實就係一舊屎

樓豬失蹤左幾日

講真，淨係全王個設定已經垃撚圾
仲要係弱智嘅

係 煩撚到閪咁 劇情膠人設柒都算
整兩條煩膠出黎睇到都嬲

why not both

都好過gt好多

超由56集開始好睇
咁都至少唔錯咗70 幾80集既

成個宇宙翻生再覆制文化都可以俾你謝話冇用
連登仔真係得意

所以宇宙生還篇換晒成個製作組
因為前面係好垃圾

Topic 龍珠gt先係真正垃圾
然後人地講超點差過gt
你就話人地side topic

Fine，講返gt
嗱我就唔係咩老屎忽嚟
龍珠一開始連載我都未出世
我當年係睇返我親戚屋企啲漫畫

對我嚟講
龍珠初期>咸濕搞笑漫畫
龍珠中期>中式格鬥漫畫
Z初期>創新設定（外星人、時間軸）鬥智鬥力嘅漫畫
Z後期>最多人有印象嘅變身進化升級打大boss王道漫

而gt對我嚟講係致敬動畫
好嘅係勾得起集體回憶
由搵到條橋畀悟空再搵龍珠（disable左佢瞬移，整細佢）
到個結尾（同眾人道別，同神龍一齊走）

我覺得製作組好有心思

至於咩設定唔合理
我個人覺得除左悟飯冇左解放潛能mode呢個明顯bug之外，其實gt進入baby篇開始，係能力設定係好嚴謹

至於上面有人夠膽講z冇bug嘅
同講神龍能力封頂果啲
你答一答我，娜美星篇大長老咪幫悟飯解放晒潛能囉，能力封左頂啦，點解佢係界王星又可以再解放潛能一次？

重有魔童係武道大會投降後口口聲聲話界王神level比佢高太多，結果呢

話z情節冇bug嘅我覺得佢個腦就真係有bug喇

至於邪惡龍，至少製作組肯搵返原作做資料搜集，每隻龍都對應一個願望，同呼應返界王神長老避忌龍珠同波波先生星球滅亡嘅設定

淨係講資料搜集呢點連鳥山明自己都做唔好啦

Btw如果講設定鳩，劇場版果啲就真係鳩喇，布洛尼係故事好同個角色型棍先冇人屌，但其實佢先最破壞設定

記錯左地方名
如果我諗gt有咩最唔好，應該係面譜化左比達

同當時打正旗號龍珠續作，所以先屌晒鬼

其實作為動畫嚟講本身真係唔差

人物描寫 超>gt

你講個兩個bug其實有得解釋既
界王神就應該講緊地位高 魔童唔敢打
潛力就佢有解釋過係不斷解放潛力既極限

龍珠z真係bug既地方肯定係戰鬥力問題
先唔講拿美星篇個啲戰鬥力幾何級數提升 精神時間屋既問題

我覺得最bug既地方係
撒亞人篇一開波打拿迪斯
悟空平時得三百幾戰鬥力 出波個時先有過千
但係無限班友係天神到練完一年 平時戰鬥力可以keep住過千
講緊係悟空細個都有係天神練過 仲要練足三年都廢咁多
所以話有咩可能

如果講最唔bug既就係初代龍珠 真係無乜bug

你即係恰鳩樓豬姐
人地話冇bug因為人地冇睇呀
冇睇唔吹奏得咩

打拿迪斯之後打比達戰力上已經唔算太bug
至少得千幾咪差d比人團滅
其實我都唔鍾意GT個人覺得點解比人當係同人作呢
正如上面講 好多致敬位你冇自己style
如果一套野致敬位太多就真係好似同人作

老龜百幾戰力世界第一

布洛尼個設定同marvel個hulk一樣，愈嬲愈勁，你愈打佢佢就愈嬲，所以又冇話唔合理ge

不如你出埋個龍珠超有幾垃圾
再對比下
睇邊個垃圾d

其實bug呢家野
基本上係指設定互相矛盾
通常係因為少年Jump死唔斷氣
作者為左拖劇情，有時連自己講過嘅野都唔記得

但如果講續作，呢點就係睇製作組有冇做資料搜集喇

細bug唔講，至少GT所有大設定都係符合龍珠嘅世界觀

至於超，我只能夠講成個神嘅系統根本係on9
唔講神係Z世界根本就係廢jer
咩神之氣息根本on9
然後搞左一套劇場版先領悟到嘅神之境界
菲利練幾個月
17號係森林做幾年遊俠就練得到

最大嘅問題
超成日強調界王神同破壞神一體兩面，互相掛勾

然後其他宇宙理所當然咁得一個神+破壞神

但z講明係有5個破壞神，死左4個喇
而家呢件係死剩種嘅東界王神嚟

咁意思係第7宇宙有5個破壞神定5個神死晒破壞神先會死？

不過我比較傾向係製作組根本唔記得有5個界王神呢個設定

如果係真，咁作為正統續作嘅核心rule已經有bug，重有咩好講

我話嘅bug係“傳說中嘅超級撒亞人”呢樣野

漫畫中“超級撒亞人”就已經係“傳說中”

係劇場版夾硬作左個level出嚟

我覺得大波蓮先係真正傳説中嘅超西
唔練都會自己變勁
悟空個班只係濕鳩超西

但係濕鳩超西都變到神
啲設定真係on99

龍珠超我覺得形態同戰力都唔係好大問題

只要d 戰鬥唔好求其 打打打打
本身應該幾好睇

GT 最錯係搞鳩D舊人
如果原作佢到最後都無死無爛
你就咪撚搞鳩人 真係好抵觸FANS 條線
好似布歐咁 你搞咩融合 搞到肥布歐消失
無限又無啦啦比17號殺
魔童又要去埋地獄做守護使者 又整走埋悟空
屌 我本身睇完Z 係大團圓結局
你GT 無啦啦搞到咁SAD 我真係完全接受唔到

接受唔到整套野出出黎
悟空老豆回到過去變超西

一直覺得變完大猩猩之後變超4有返條褲好怪

隻歌同結局係世界級